
\medskip
 
Pour préparer son voyage à Marseille, Julien utilise un site Internet pour choisir le meilleur itinéraire. 

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|m{1cm}|l X|}\hline
Calculez votre itinéraire&&\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{59 000 Lille--13000 Marseille}}\\
\textbf{Départ}&&Co\^ut estimé	&Péage 73,90~\si{\EuRo}\\
59 000 Lille  France&&&Carburant 89,44~\si{\EuRo}\\
&&Temps&8~h~47 dont\\
&&&8~h~31 sur autoroute\\
\textbf{Arrivée}&&&\\
13 000 Marseille France&&Distance&\num{1004}~km dont\\
&&&993~km sur autoroute\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Quelle vitesse moyenne, arrondie au km/h, cet itinéraire prévoit-il pour la portion de trajet sur autoroute ? 

\textit{Il parcourt 993 km en 8h31, c'est-à-dire en $8\times 60+31=511$ min.}

\textit{Sa vitesse moyenne $v$ est donc :} $v=\dfrac{993~\text{km}}{511~\text{min}}\times 60~\text{min/h}$\fbox{$\approx 117$ km/h} 
\item Sachant que la sécurité routière préconise au moins une pause de 10 à 20 minutes toutes les deux heures de conduite, quelle doit être la durée minimale que Julien doit prévoir pour son voyage ?

\textit{Dans 8h47, il y a 4 fois 2 heures, donc à rajouter au minimum 40 minutes, soit une durée de 9h27} 

\medskip

 
\item %\textbf{Pour cette question, faire apparaître sur la copie la démarche utilisée. Toute trace de recherche sera prise en compte lors de l'évaluation même si le travail n'est pas complètement abouti.}

Sachant que le réservoir de sa voiture a une capacité de 60~L et qu'un litre d'essence coûte 1,42~\si{\EuRo}, peut-il faire le trajet avec un seul plein d'essence en se fiant aux données du site internet ?

\textit{D'après les données du site internet, le volume d'essence qu'il dépensera sera de} $\dfrac{89,44}{1,42}\:$\fbox{$\approx 63$~L} \textit{arrondi au litre, soit plus d'un réservoir.}
\end{enumerate}
 
\vspace{0,5cm}

